<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>The 15th Century AD (公元十五世纪) &#8211; Eternal Center</title>
	<atom:link href="https://eternalcenter-sep-2022.github.io/category/chronicle/the-15th-century-ad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2022 14:27:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>公元 1453 年 [事件] —— 君士坦丁堡的陷落，拜占庭帝国的灭亡</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/ad-05-29-1453/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Jul 2021 13:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Chronicle (编年史)]]></category>
		<category><![CDATA[The 15th Century AD (公元十五世纪)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=16834</guid>

					<description><![CDATA[君士坦丁堡与拜占庭 在罗马帝国分裂成西罗马帝国和东罗马帝国即拜占庭帝国之后 （以下简称拜占庭帝国） ，拜占庭帝国一直位于基督教世界的最东边。 千百年以来，拜占庭帝国，是古希腊罗马文明的继承者，其首都君士坦丁堡是欧洲和西亚的贸易中枢，其本身同时也充当着基督教世界东部防线的角色，抵挡着波斯人、突厥人、阿拉伯人和土耳其人等民族的进攻。 基督教世界选择无视君士坦丁堡的陷落 在拥有如此众多关键角色的情况下，拜占庭一步步地被奥斯曼土耳其彻底征服。对于这一过程，整个基督教世界在进行了以保护之名行掠夺之实的臭名昭著的十字军东征运动之后，表现出了空前的冷漠。在军事上依赖拜占庭帝国作为屏障抵御奥斯曼土耳其的奥地利、波兰立陶宛联、俄罗斯，在宗教上和拜占庭相扶相依的天主教宗教中心梵蒂冈，在贸易上对拜占庭绝对依赖的欧洲贸易中心威尼斯都选择了无视拜占庭走向灭亡。 拜占庭最后的君士坦丁保卫战，在人类历史上留下了浓墨重彩的一笔。当奥斯曼土耳其的新式乌拉班大炮轰垮了君士坦丁堡曾无比坚固的城墙之时，拜占庭的贵族、工匠、作家、乞丐等和士兵们一同冲上去堵住缺口，拜占庭皇帝和臣民们之间也不再行君臣之礼，因为在死亡面前，人人平等。这似乎已不再是一场宗教主义、民族主义或国家主义的战争，而是人民们为了自己想要的生活方式而为自由意志战斗的战争。这是人类历史上，类似雅典公民们民主投票决定共同抵御波斯帝国入侵的又一个伟大的悲壮瞬间。 拜占庭帝国灭亡以后，基督教世界被彻底从西亚清除，伊斯兰教世界开始转入欧洲。 君士坦丁堡的世界职能开始被分担 君士坦丁堡陷落后，奥斯曼土耳其帝国只用了 50 年时间便开始围攻奥地利的首都维也纳，奥地利、匈牙利、波兰立陶宛联合王国和俄罗斯因为地理位置的关系被迫成为基督教世界新的前哨。 莫斯科承担了君士坦丁堡东正教中心的职责，转而与伊斯兰教进行对抗。 从亚洲而来的贸易线被奥斯曼帝国彻底切断，贸易中心威尼斯彻底衰落，欧洲赖以生存的香料价格猛涨了 70 多倍。急迫的贸易需求导致葡萄牙开始了探索新的海上贸易航线以取代过去拜占庭的功能。并以此带领世界走向了新的大航海时代。 拜占庭帝国即使灭亡之后，其精神依旧在这个世界激荡起伏 俄罗斯曾宣称自己是拜占庭帝国的继承者，声称这个世界是三个罗马的时代 （罗马帝国的时代、东罗马帝国 （拜占庭帝国） 的时代和俄罗斯的时代） ，并将自己的国徽改成和拜占庭一样的双头鹰。 希腊曾今想攻陷土耳其的首都伊斯坦布尔，并将名字改回成君士坦丁堡，将首度建立在那里，甚至连国家的名称都想改为叫做拜占庭。但是因为一系列对土耳其的军事失败才只好作罢。 拜占庭和罗马与雅典一样，已经成为了人历史中辉煌与伟大的代名词。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h3>君士坦丁堡与拜占庭</h3>



<p>在罗马帝国分裂成西罗马帝国和东罗马帝国即拜占庭帝国之后 （以下简称拜占庭帝国） ，拜占庭帝国一直位于基督教世界的最东边。</p>



<p>千百年以来，拜占庭帝国，是古希腊罗马文明的继承者，其首都君士坦丁堡是欧洲和西亚的贸易中枢，其本身同时也充当着基督教世界东部防线的角色，抵挡着波斯人、突厥人、阿拉伯人和土耳其人等民族的进攻。</p>



<h3>基督教世界选择无视君士坦丁堡的陷落</h3>



<p>在拥有如此众多关键角色的情况下，拜占庭一步步地被奥斯曼土耳其彻底征服。对于这一过程，整个基督教世界在进行了以保护之名行掠夺之实的臭名昭著的十字军东征运动之后，表现出了空前的冷漠。在军事上依赖拜占庭帝国作为屏障抵御奥斯曼土耳其的奥地利、波兰立陶宛联、俄罗斯，在宗教上和拜占庭相扶相依的天主教宗教中心梵蒂冈，在贸易上对拜占庭绝对依赖的欧洲贸易中心威尼斯都选择了无视拜占庭走向灭亡。</p>



<p>拜占庭最后的君士坦丁保卫战，在人类历史上留下了浓墨重彩的一笔。当奥斯曼土耳其的新式乌拉班大炮轰垮了君士坦丁堡曾无比坚固的城墙之时，拜占庭的贵族、工匠、作家、乞丐等和士兵们一同冲上去堵住缺口，拜占庭皇帝和臣民们之间也不再行君臣之礼，因为在死亡面前，人人平等。这似乎已不再是一场宗教主义、民族主义或国家主义的战争，而是人民们为了自己想要的生活方式而为自由意志战斗的战争。这是人类历史上，类似雅典公民们民主投票决定共同抵御波斯帝国入侵的又一个伟大的悲壮瞬间。</p>



<p>拜占庭帝国灭亡以后，基督教世界被彻底从西亚清除，伊斯兰教世界开始转入欧洲。</p>



<h3>君士坦丁堡的世界职能开始被分担</h3>



<p>君士坦丁堡陷落后，奥斯曼土耳其帝国只用了 50 年时间便开始围攻奥地利的首都维也纳，奥地利、匈牙利、波兰立陶宛联合王国和俄罗斯因为地理位置的关系被迫成为基督教世界新的前哨。</p>



<p>莫斯科承担了君士坦丁堡东正教中心的职责，转而与伊斯兰教进行对抗。</p>



<p>从亚洲而来的贸易线被奥斯曼帝国彻底切断，贸易中心威尼斯彻底衰落，欧洲赖以生存的香料价格猛涨了 70 多倍。急迫的贸易需求导致葡萄牙开始了探索新的海上贸易航线以取代过去拜占庭的功能。并以此带领世界走向了新的大航海时代。</p>



<h3>拜占庭帝国即使灭亡之后，其精神依旧在这个世界激荡起伏</h3>



<p>俄罗斯曾宣称自己是拜占庭帝国的继承者，声称这个世界是三个罗马的时代  （罗马帝国的时代、东罗马帝国 （拜占庭帝国） 的时代和俄罗斯的时代） ，并将自己的国徽改成和拜占庭一样的双头鹰。</p>



<p>希腊曾今想攻陷土耳其的首都伊斯坦布尔，并将名字改回成君士坦丁堡，将首度建立在那里，甚至连国家的名称都想改为叫做拜占庭。但是因为一系列对土耳其的军事失败才只好作罢。</p>



<p>拜占庭和罗马与雅典一样，已经成为了人历史中辉煌与伟大的代名词。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
