<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Chronicle (编年史) &#8211; Eternal Center</title>
	<atom:link href="https://eternalcenter-sep-2022.github.io/category/chronicle/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2022 14:27:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>公元 1453 年 [事件] —— 君士坦丁堡的陷落，拜占庭帝国的灭亡</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/ad-05-29-1453/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Jul 2021 13:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Chronicle (编年史)]]></category>
		<category><![CDATA[The 15th Century AD (公元十五世纪)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=16834</guid>

					<description><![CDATA[君士坦丁堡与拜占庭 在罗马帝国分裂成西罗马帝国和东罗马帝国即拜占庭帝国之后 （以下简称拜占庭帝国） ，拜占庭帝国一直位于基督教世界的最东边。 千百年以来，拜占庭帝国，是古希腊罗马文明的继承者，其首都君士坦丁堡是欧洲和西亚的贸易中枢，其本身同时也充当着基督教世界东部防线的角色，抵挡着波斯人、突厥人、阿拉伯人和土耳其人等民族的进攻。 基督教世界选择无视君士坦丁堡的陷落 在拥有如此众多关键角色的情况下，拜占庭一步步地被奥斯曼土耳其彻底征服。对于这一过程，整个基督教世界在进行了以保护之名行掠夺之实的臭名昭著的十字军东征运动之后，表现出了空前的冷漠。在军事上依赖拜占庭帝国作为屏障抵御奥斯曼土耳其的奥地利、波兰立陶宛联、俄罗斯，在宗教上和拜占庭相扶相依的天主教宗教中心梵蒂冈，在贸易上对拜占庭绝对依赖的欧洲贸易中心威尼斯都选择了无视拜占庭走向灭亡。 拜占庭最后的君士坦丁保卫战，在人类历史上留下了浓墨重彩的一笔。当奥斯曼土耳其的新式乌拉班大炮轰垮了君士坦丁堡曾无比坚固的城墙之时，拜占庭的贵族、工匠、作家、乞丐等和士兵们一同冲上去堵住缺口，拜占庭皇帝和臣民们之间也不再行君臣之礼，因为在死亡面前，人人平等。这似乎已不再是一场宗教主义、民族主义或国家主义的战争，而是人民们为了自己想要的生活方式而为自由意志战斗的战争。这是人类历史上，类似雅典公民们民主投票决定共同抵御波斯帝国入侵的又一个伟大的悲壮瞬间。 拜占庭帝国灭亡以后，基督教世界被彻底从西亚清除，伊斯兰教世界开始转入欧洲。 君士坦丁堡的世界职能开始被分担 君士坦丁堡陷落后，奥斯曼土耳其帝国只用了 50 年时间便开始围攻奥地利的首都维也纳，奥地利、匈牙利、波兰立陶宛联合王国和俄罗斯因为地理位置的关系被迫成为基督教世界新的前哨。 莫斯科承担了君士坦丁堡东正教中心的职责，转而与伊斯兰教进行对抗。 从亚洲而来的贸易线被奥斯曼帝国彻底切断，贸易中心威尼斯彻底衰落，欧洲赖以生存的香料价格猛涨了 70 多倍。急迫的贸易需求导致葡萄牙开始了探索新的海上贸易航线以取代过去拜占庭的功能。并以此带领世界走向了新的大航海时代。 拜占庭帝国即使灭亡之后，其精神依旧在这个世界激荡起伏 俄罗斯曾宣称自己是拜占庭帝国的继承者，声称这个世界是三个罗马的时代 （罗马帝国的时代、东罗马帝国 （拜占庭帝国） 的时代和俄罗斯的时代） ，并将自己的国徽改成和拜占庭一样的双头鹰。 希腊曾今想攻陷土耳其的首都伊斯坦布尔，并将名字改回成君士坦丁堡，将首度建立在那里，甚至连国家的名称都想改为叫做拜占庭。但是因为一系列对土耳其的军事失败才只好作罢。 拜占庭和罗马与雅典一样，已经成为了人历史中辉煌与伟大的代名词。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h3>君士坦丁堡与拜占庭</h3>



<p>在罗马帝国分裂成西罗马帝国和东罗马帝国即拜占庭帝国之后 （以下简称拜占庭帝国） ，拜占庭帝国一直位于基督教世界的最东边。</p>



<p>千百年以来，拜占庭帝国，是古希腊罗马文明的继承者，其首都君士坦丁堡是欧洲和西亚的贸易中枢，其本身同时也充当着基督教世界东部防线的角色，抵挡着波斯人、突厥人、阿拉伯人和土耳其人等民族的进攻。</p>



<h3>基督教世界选择无视君士坦丁堡的陷落</h3>



<p>在拥有如此众多关键角色的情况下，拜占庭一步步地被奥斯曼土耳其彻底征服。对于这一过程，整个基督教世界在进行了以保护之名行掠夺之实的臭名昭著的十字军东征运动之后，表现出了空前的冷漠。在军事上依赖拜占庭帝国作为屏障抵御奥斯曼土耳其的奥地利、波兰立陶宛联、俄罗斯，在宗教上和拜占庭相扶相依的天主教宗教中心梵蒂冈，在贸易上对拜占庭绝对依赖的欧洲贸易中心威尼斯都选择了无视拜占庭走向灭亡。</p>



<p>拜占庭最后的君士坦丁保卫战，在人类历史上留下了浓墨重彩的一笔。当奥斯曼土耳其的新式乌拉班大炮轰垮了君士坦丁堡曾无比坚固的城墙之时，拜占庭的贵族、工匠、作家、乞丐等和士兵们一同冲上去堵住缺口，拜占庭皇帝和臣民们之间也不再行君臣之礼，因为在死亡面前，人人平等。这似乎已不再是一场宗教主义、民族主义或国家主义的战争，而是人民们为了自己想要的生活方式而为自由意志战斗的战争。这是人类历史上，类似雅典公民们民主投票决定共同抵御波斯帝国入侵的又一个伟大的悲壮瞬间。</p>



<p>拜占庭帝国灭亡以后，基督教世界被彻底从西亚清除，伊斯兰教世界开始转入欧洲。</p>



<h3>君士坦丁堡的世界职能开始被分担</h3>



<p>君士坦丁堡陷落后，奥斯曼土耳其帝国只用了 50 年时间便开始围攻奥地利的首都维也纳，奥地利、匈牙利、波兰立陶宛联合王国和俄罗斯因为地理位置的关系被迫成为基督教世界新的前哨。</p>



<p>莫斯科承担了君士坦丁堡东正教中心的职责，转而与伊斯兰教进行对抗。</p>



<p>从亚洲而来的贸易线被奥斯曼帝国彻底切断，贸易中心威尼斯彻底衰落，欧洲赖以生存的香料价格猛涨了 70 多倍。急迫的贸易需求导致葡萄牙开始了探索新的海上贸易航线以取代过去拜占庭的功能。并以此带领世界走向了新的大航海时代。</p>



<h3>拜占庭帝国即使灭亡之后，其精神依旧在这个世界激荡起伏</h3>



<p>俄罗斯曾宣称自己是拜占庭帝国的继承者，声称这个世界是三个罗马的时代  （罗马帝国的时代、东罗马帝国 （拜占庭帝国） 的时代和俄罗斯的时代） ，并将自己的国徽改成和拜占庭一样的双头鹰。</p>



<p>希腊曾今想攻陷土耳其的首都伊斯坦布尔，并将名字改回成君士坦丁堡，将首度建立在那里，甚至连国家的名称都想改为叫做拜占庭。但是因为一系列对土耳其的军事失败才只好作罢。</p>



<p>拜占庭和罗马与雅典一样，已经成为了人历史中辉煌与伟大的代名词。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>公元 2019 年 [事件] —— 中国成都 —— 朱明宇创建永恒中心</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/ad-01-01-2019/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 10:18:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Chronicle (编年史)]]></category>
		<category><![CDATA[The 21th Century AD (公元二十一世纪)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=1308</guid>

					<description><![CDATA[在地球上，我们智人是现存唯一一个拥有复杂语言系统和文字的物种。我们的祖先曾和各式各样的生物进行过生存竞争，有拥有尖牙利爪的剑齿虎，有拥有庞大体型的猛犸象，也有像直立人、尼安德特人等和我们同是人类的人科物种，但最终我们在这些竞争中幸存了下来。 我们的祖先并没有像直立人和尼安德特人那样拥有强壮的体魄，可直立人在与智人竞争的过程中，因无法传达重要的信息而被消灭。而尼安德特人因为同时拥有复杂的大脑和庞大的身体，需要比智人更多的食物，维持生命的消耗太大，在和智人进行食物争夺的过程中逐步走向灭亡。 我们的生存和延续，依靠的就是信息的力量，我们智人比起其他生物最大的优势，就是对信息的保存和传播能力 （尼安德特人对信息的保存和传播能力可能和我们相当）。在人类历史的进程中，例如像造纸术、印刷术、电报的发明对于思想、科技传播的促进，又例如像美国独立战争、两次世界大战时情报对战争起到的作用，已经充分说明了信息的价值。而如今建立在互联网之上的信息时代，更是一个空前放大智人信息优势的时代。 在信息时代早期理查德·马修·斯托曼等先驱开创的开源理念，让全世界所有的人都能平等地参与到某一项目的发展中来，公平参与和公平使用的稳定环境，全面激发了软件、数据库等行业的创新活力。全世界热爱或从事这一领域的人们不停地在这些项目上添砖加瓦。事实证明哪怕是全世界最顶端的系统公司微软，也将逐步被开源的 Linux 系统挤出服务器系统领域，被开源的力量击败。最能激发人类创造力和生产力的，是人类通过自我生活方式产生的兴趣和爱好，而不是对财富的渴求或者生存的压力。因此很多公司都被迫将自己的软件开源，参与其他的开源项目，或者直接以开源的方式经营自己的项目。 开源的活力使得我们的信息时代以空前的速度发展，从最早美国军方实验室里的两台计算机互通字母，到全球计算机的同时通信，再到 Apache 的分布式云计算、Google 的人工智能开源项目。智人对于各类信息的掌控能力以前所未有的速度在增长，地球上的所有行业都在从 IT 行业中受益，提升自己的生产效率。 同时开源思想空前拉低了进入 IT 行业的门槛，任何人，不管他是政府高官身处权力的中心、世界首富拥有巨额的财富、大学教授拥有院士的身份，还是只是一个初中学历的平民，在一个个领先世界行业的开源项目面前全都是平等的。开源项目的新技术将同时向全世界公布，不属于某一个人或者某一个国家、公司，谁更愿意花时间和精力去学习去了解，谁更热爱思考能提出具有创造性的改进，提高整个行业或者整个人类的生产力，谁在这一领域就是大神就更会被尊敬。 信息时代和开源时代在不断改变人们的生活方式，同时也让我们很方便地向世界发出自己的声音，扩展了我们语言和文字的优势。永恒中心 （EternalCenter.com） 就是依靠 Linux、Centos、Mariadb、PHP、Wordpress 等开源项目建立起来的网站，站主在此感谢这些开源项目的开发者和团队。 永恒中心 （EternalCenter.com） 将向访问者分享人类历史的瞬间、名人名言、世界名著经典、开源信息、网站建设等人类文明的思想、各种历史事件以及网站建设的技术，让访问者既能逐渐提高自我的思想内涵，同时也能拥有向世界发布自我声音的能力，扩展我们祖先战胜其他物种的优势。相关行业的人员也许也能从本站学到一定的工作经验和技术…… 在未来的时光里，永恒中心 （EternalCenter.com），将一直陪伴大家，站主提前感谢大家的每一次访问和阅读。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>在地球上，我们智人是现存唯一一个拥有复杂语言系统和文字的物种。我们的祖先曾和各式各样的生物进行过生存竞争，有拥有尖牙利爪的剑齿虎，有拥有庞大体型的猛犸象，也有像直立人、尼安德特人等和我们同是人类的人科物种，但最终我们在这些竞争中幸存了下来。</p>



<p>我们的祖先并没有像直立人和尼安德特人那样拥有强壮的体魄，可直立人在与智人竞争的过程中，因无法传达重要的信息而被消灭。而尼安德特人因为同时拥有复杂的大脑和庞大的身体，需要比智人更多的食物，维持生命的消耗太大，在和智人进行食物争夺的过程中逐步走向灭亡。</p>



<p>我们的生存和延续，依靠的就是信息的力量，我们智人比起其他生物最大的优势，就是对信息的保存和传播能力 （尼安德特人对信息的保存和传播能力可能和我们相当）。在人类历史的进程中，例如像造纸术、印刷术、电报的发明对于思想、科技传播的促进，又例如像美国独立战争、两次世界大战时情报对战争起到的作用，已经充分说明了信息的价值。而如今建立在互联网之上的信息时代，更是一个空前放大智人信息优势的时代。</p>



<p>在信息时代早期理查德·马修·斯托曼等先驱开创的开源理念，让全世界所有的人都能平等地参与到某一项目的发展中来，公平参与和公平使用的稳定环境，全面激发了软件、数据库等行业的创新活力。全世界热爱或从事这一领域的人们不停地在这些项目上添砖加瓦。事实证明哪怕是全世界最顶端的系统公司微软，也将逐步被开源的 Linux 系统挤出服务器系统领域，被开源的力量击败。最能激发人类创造力和生产力的，是人类通过自我生活方式产生的兴趣和爱好，而不是对财富的渴求或者生存的压力。因此很多公司都被迫将自己的软件开源，参与其他的开源项目，或者直接以开源的方式经营自己的项目。</p>



<p>开源的活力使得我们的信息时代以空前的速度发展，从最早美国军方实验室里的两台计算机互通字母，到全球计算机的同时通信，再到 Apache 的分布式云计算、Google 的人工智能开源项目。智人对于各类信息的掌控能力以前所未有的速度在增长，地球上的所有行业都在从 IT 行业中受益，提升自己的生产效率。</p>



<p>同时开源思想空前拉低了进入 IT 行业的门槛，任何人，不管他是政府高官身处权力的中心、世界首富拥有巨额的财富、大学教授拥有院士的身份，还是只是一个初中学历的平民，在一个个领先世界行业的开源项目面前全都是平等的。开源项目的新技术将同时向全世界公布，不属于某一个人或者某一个国家、公司，谁更愿意花时间和精力去学习去了解，谁更热爱思考能提出具有创造性的改进，提高整个行业或者整个人类的生产力，谁在这一领域就是大神就更会被尊敬。</p>



<p>信息时代和开源时代在不断改变人们的生活方式，同时也让我们很方便地向世界发出自己的声音，扩展了我们语言和文字的优势。永恒中心 （EternalCenter.com） 就是依靠 Linux、Centos、Mariadb、PHP、Wordpress 等开源项目建立起来的网站，站主在此感谢这些开源项目的开发者和团队。</p>



<p>永恒中心 （EternalCenter.com） 将向访问者分享人类历史的瞬间、名人名言、世界名著经典、开源信息、网站建设等人类文明的思想、各种历史事件以及网站建设的技术，让访问者既能逐渐提高自我的思想内涵，同时也能拥有向世界发布自我声音的能力，扩展我们祖先战胜其他物种的优势。相关行业的人员也许也能从本站学到一定的工作经验和技术……</p>



<p>在未来的时光里，永恒中心 （EternalCenter.com），将一直陪伴大家，站主提前感谢大家的每一次访问和阅读。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
