<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>The 21th Century AD (公元二十一世纪) &#8211; Eternal Center</title>
	<atom:link href="https://eternalcenter-sep-2022.github.io/category/chronicle/the-21th-century-ad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2022 14:27:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>公元 2019 年 [事件] —— 中国成都 —— 朱明宇创建永恒中心</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/ad-01-01-2019/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 10:18:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Chronicle (编年史)]]></category>
		<category><![CDATA[The 21th Century AD (公元二十一世纪)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=1308</guid>

					<description><![CDATA[在地球上，我们智人是现存唯一一个拥有复杂语言系统和文字的物种。我们的祖先曾和各式各样的生物进行过生存竞争，有拥有尖牙利爪的剑齿虎，有拥有庞大体型的猛犸象，也有像直立人、尼安德特人等和我们同是人类的人科物种，但最终我们在这些竞争中幸存了下来。 我们的祖先并没有像直立人和尼安德特人那样拥有强壮的体魄，可直立人在与智人竞争的过程中，因无法传达重要的信息而被消灭。而尼安德特人因为同时拥有复杂的大脑和庞大的身体，需要比智人更多的食物，维持生命的消耗太大，在和智人进行食物争夺的过程中逐步走向灭亡。 我们的生存和延续，依靠的就是信息的力量，我们智人比起其他生物最大的优势，就是对信息的保存和传播能力 （尼安德特人对信息的保存和传播能力可能和我们相当）。在人类历史的进程中，例如像造纸术、印刷术、电报的发明对于思想、科技传播的促进，又例如像美国独立战争、两次世界大战时情报对战争起到的作用，已经充分说明了信息的价值。而如今建立在互联网之上的信息时代，更是一个空前放大智人信息优势的时代。 在信息时代早期理查德·马修·斯托曼等先驱开创的开源理念，让全世界所有的人都能平等地参与到某一项目的发展中来，公平参与和公平使用的稳定环境，全面激发了软件、数据库等行业的创新活力。全世界热爱或从事这一领域的人们不停地在这些项目上添砖加瓦。事实证明哪怕是全世界最顶端的系统公司微软，也将逐步被开源的 Linux 系统挤出服务器系统领域，被开源的力量击败。最能激发人类创造力和生产力的，是人类通过自我生活方式产生的兴趣和爱好，而不是对财富的渴求或者生存的压力。因此很多公司都被迫将自己的软件开源，参与其他的开源项目，或者直接以开源的方式经营自己的项目。 开源的活力使得我们的信息时代以空前的速度发展，从最早美国军方实验室里的两台计算机互通字母，到全球计算机的同时通信，再到 Apache 的分布式云计算、Google 的人工智能开源项目。智人对于各类信息的掌控能力以前所未有的速度在增长，地球上的所有行业都在从 IT 行业中受益，提升自己的生产效率。 同时开源思想空前拉低了进入 IT 行业的门槛，任何人，不管他是政府高官身处权力的中心、世界首富拥有巨额的财富、大学教授拥有院士的身份，还是只是一个初中学历的平民，在一个个领先世界行业的开源项目面前全都是平等的。开源项目的新技术将同时向全世界公布，不属于某一个人或者某一个国家、公司，谁更愿意花时间和精力去学习去了解，谁更热爱思考能提出具有创造性的改进，提高整个行业或者整个人类的生产力，谁在这一领域就是大神就更会被尊敬。 信息时代和开源时代在不断改变人们的生活方式，同时也让我们很方便地向世界发出自己的声音，扩展了我们语言和文字的优势。永恒中心 （EternalCenter.com） 就是依靠 Linux、Centos、Mariadb、PHP、Wordpress 等开源项目建立起来的网站，站主在此感谢这些开源项目的开发者和团队。 永恒中心 （EternalCenter.com） 将向访问者分享人类历史的瞬间、名人名言、世界名著经典、开源信息、网站建设等人类文明的思想、各种历史事件以及网站建设的技术，让访问者既能逐渐提高自我的思想内涵，同时也能拥有向世界发布自我声音的能力，扩展我们祖先战胜其他物种的优势。相关行业的人员也许也能从本站学到一定的工作经验和技术…… 在未来的时光里，永恒中心 （EternalCenter.com），将一直陪伴大家，站主提前感谢大家的每一次访问和阅读。]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>在地球上，我们智人是现存唯一一个拥有复杂语言系统和文字的物种。我们的祖先曾和各式各样的生物进行过生存竞争，有拥有尖牙利爪的剑齿虎，有拥有庞大体型的猛犸象，也有像直立人、尼安德特人等和我们同是人类的人科物种，但最终我们在这些竞争中幸存了下来。</p>



<p>我们的祖先并没有像直立人和尼安德特人那样拥有强壮的体魄，可直立人在与智人竞争的过程中，因无法传达重要的信息而被消灭。而尼安德特人因为同时拥有复杂的大脑和庞大的身体，需要比智人更多的食物，维持生命的消耗太大，在和智人进行食物争夺的过程中逐步走向灭亡。</p>



<p>我们的生存和延续，依靠的就是信息的力量，我们智人比起其他生物最大的优势，就是对信息的保存和传播能力 （尼安德特人对信息的保存和传播能力可能和我们相当）。在人类历史的进程中，例如像造纸术、印刷术、电报的发明对于思想、科技传播的促进，又例如像美国独立战争、两次世界大战时情报对战争起到的作用，已经充分说明了信息的价值。而如今建立在互联网之上的信息时代，更是一个空前放大智人信息优势的时代。</p>



<p>在信息时代早期理查德·马修·斯托曼等先驱开创的开源理念，让全世界所有的人都能平等地参与到某一项目的发展中来，公平参与和公平使用的稳定环境，全面激发了软件、数据库等行业的创新活力。全世界热爱或从事这一领域的人们不停地在这些项目上添砖加瓦。事实证明哪怕是全世界最顶端的系统公司微软，也将逐步被开源的 Linux 系统挤出服务器系统领域，被开源的力量击败。最能激发人类创造力和生产力的，是人类通过自我生活方式产生的兴趣和爱好，而不是对财富的渴求或者生存的压力。因此很多公司都被迫将自己的软件开源，参与其他的开源项目，或者直接以开源的方式经营自己的项目。</p>



<p>开源的活力使得我们的信息时代以空前的速度发展，从最早美国军方实验室里的两台计算机互通字母，到全球计算机的同时通信，再到 Apache 的分布式云计算、Google 的人工智能开源项目。智人对于各类信息的掌控能力以前所未有的速度在增长，地球上的所有行业都在从 IT 行业中受益，提升自己的生产效率。</p>



<p>同时开源思想空前拉低了进入 IT 行业的门槛，任何人，不管他是政府高官身处权力的中心、世界首富拥有巨额的财富、大学教授拥有院士的身份，还是只是一个初中学历的平民，在一个个领先世界行业的开源项目面前全都是平等的。开源项目的新技术将同时向全世界公布，不属于某一个人或者某一个国家、公司，谁更愿意花时间和精力去学习去了解，谁更热爱思考能提出具有创造性的改进，提高整个行业或者整个人类的生产力，谁在这一领域就是大神就更会被尊敬。</p>



<p>信息时代和开源时代在不断改变人们的生活方式，同时也让我们很方便地向世界发出自己的声音，扩展了我们语言和文字的优势。永恒中心 （EternalCenter.com） 就是依靠 Linux、Centos、Mariadb、PHP、Wordpress 等开源项目建立起来的网站，站主在此感谢这些开源项目的开发者和团队。</p>



<p>永恒中心 （EternalCenter.com） 将向访问者分享人类历史的瞬间、名人名言、世界名著经典、开源信息、网站建设等人类文明的思想、各种历史事件以及网站建设的技术，让访问者既能逐渐提高自我的思想内涵，同时也能拥有向世界发布自我声音的能力，扩展我们祖先战胜其他物种的优势。相关行业的人员也许也能从本站学到一定的工作经验和技术……</p>



<p>在未来的时光里，永恒中心 （EternalCenter.com），将一直陪伴大家，站主提前感谢大家的每一次访问和阅读。</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
