<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Micro Fictions (微小说) &#8211; Eternal Center</title>
	<atom:link href="https://eternalcenter-sep-2022.github.io/category/creations/micro-fictions/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 06:10:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>最后一个特洛伊战士</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/the-last-trojan-warrior/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 15:49:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Micro Fictions (微小说)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=21920</guid>

					<description><![CDATA[众神之晨曦，在东方升起，圣洁的阳光普照大地。雅典娜在歌唱，歌唱胜利的来临。 木马里的士兵，冒着特洛伊人的诅咒，打开了城门，让希腊联军一拥而入。 正义不属于特洛伊，雅典娜的手杖，散发着耀眼的智慧之光，照亮了希腊士兵前进的方向，映照着光明的来临。 “光明？”一个小特洛伊在我身边小声地说了一句。 我在追随着最后一支特洛伊队伍进入城市的密道时，回望着雅典娜在空中的身影。 “埃涅阿斯！” 当我们从密道出来时，与一支巡逻的希腊队伍撞在了一起，我鼓起全部勇气颤抖着冲向一个希腊士兵，却发现他毫不畏惧。 我憎恨自己所要面对的一切，憎恨雅典的自以为是，憎恨斯巴达的残暴，憎恨战俘是奴隶，女人是战利品的制度。 我憎恨宙斯的闪电划破宁静的天空，憎恨哈克斯的火球漫天飞舞，憎恨雅典娜的智慧，憎恨阿瑞斯的强大，憎恨他们以不死之身与人类战斗。 我增恨海伦花枝招展地卖弄自己的身体，憎恨她美丽，憎恨她笑容，憎恨她不以自己所引起的战争感到羞愧而是以之为自豪。 风吹走了浅浅的云层，明媚的阳光再次直射大地，透过稀稀疏疏的树林，形成了一束束的光明。 终于冲破了重围。血在剑刃上凝固，整个队伍都默不作声，“特洛伊，你到底代表着什么？” 不论天空再明在暗，海永远都是蓝色，终于快到了爱琴海，清新的空气扑面而来。 在海边，整齐地排列着一队希腊重装步兵，银色的铠甲和盾牌反射着耀眼的秩序之光，直射入特洛伊人的眼里。 “光明？”一个小特洛伊在我身边小声地说了一句。 此时，一个身影从希腊队伍中走了出来映入了我们的眼帘：阿喀琉斯！没有人能与希腊第一勇士阿喀琉斯单独抗衡。 我抬起了头，看见雅典娜在空中得意地笑了：要么失去自由，要么失去生命。 我低下了头，为什么是我，来面对这一切。 “埃涅阿斯？” 我拔出了剑。为了自由，饱经沧桑的特洛伊军队再次向希腊的铁墙冲去。 我无法面对阿喀琉斯，我用尽全力挥舞着利剑，却怎么也无法穿透他的铠甲，而每次用盾牌格挡攻击时，却能被随之而来的剑击震麻整个手臂…… 但一个声音中断了战斗，阿喀琉斯：“让他们走，他们不是特洛伊人。” 我困惑得看着阿喀琉斯，他似乎在同情特洛伊人最后的勇气。我没吭声，慢慢地向他走去。 谁也无法想象，阿喀琉斯慢慢地在我面前倒下了，他的鲜血沾在了我的身上…… 最后一个希腊士兵死在了一个小特洛伊的剑下，他举目四望，却发现埃涅阿斯正站在海边哭泣，他独自说道：“宙斯想让他指定的人创造奇迹，他以为他什么都懂，但是他根本不知道一个奇迹的价值到底有多大。” 我们抢走了希腊人的船只，向着西方航行，在那里我们将找到一片新的土地——意大利，我们将在那里创建一个新的国家——罗马。 （续写自 《伊利亚特》）]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>众神之晨曦，在东方升起，圣洁的阳光普照大地。雅典娜在歌唱，歌唱胜利的来临。</p>



<p>木马里的士兵，冒着特洛伊人的诅咒，打开了城门，让希腊联军一拥而入。</p>



<p>正义不属于特洛伊，雅典娜的手杖，散发着耀眼的智慧之光，照亮了希腊士兵前进的方向，映照着光明的来临。</p>



<p>“光明？”一个小特洛伊在我身边小声地说了一句。</p>



<p>我在追随着最后一支特洛伊队伍进入城市的密道时，回望着雅典娜在空中的身影。</p>



<p class="has-medium-font-size">“埃涅阿斯！”</p>



<p>当我们从密道出来时，与一支巡逻的希腊队伍撞在了一起，我鼓起全部勇气颤抖着冲向一个希腊士兵，却发现他毫不畏惧。</p>



<p>我憎恨自己所要面对的一切，憎恨雅典的自以为是，憎恨斯巴达的残暴，憎恨战俘是奴隶，女人是战利品的制度。</p>



<p>我憎恨宙斯的闪电划破宁静的天空，憎恨哈克斯的火球漫天飞舞，憎恨雅典娜的智慧，憎恨阿瑞斯的强大，憎恨他们以不死之身与人类战斗。</p>



<p>我增恨海伦花枝招展地卖弄自己的身体，憎恨她美丽，憎恨她笑容，憎恨她不以自己所引起的战争感到羞愧而是以之为自豪。</p>



<p>风吹走了浅浅的云层，明媚的阳光再次直射大地，透过稀稀疏疏的树林，形成了一束束的光明。</p>



<p>终于冲破了重围。血在剑刃上凝固，整个队伍都默不作声，“特洛伊，你到底代表着什么？”</p>



<p>不论天空再明在暗，海永远都是蓝色，终于快到了爱琴海，清新的空气扑面而来。</p>



<p>在海边，整齐地排列着一队希腊重装步兵，银色的铠甲和盾牌反射着耀眼的秩序之光，直射入特洛伊人的眼里。</p>



<p>“光明？”一个小特洛伊在我身边小声地说了一句。</p>



<p>此时，一个身影从希腊队伍中走了出来映入了我们的眼帘：阿喀琉斯！没有人能与希腊第一勇士阿喀琉斯单独抗衡。</p>



<p>我抬起了头，看见雅典娜在空中得意地笑了：要么失去自由，要么失去生命。</p>



<p>我低下了头，为什么是我，来面对这一切。</p>



<p>“埃涅阿斯？”</p>



<p>我拔出了剑。为了自由，饱经沧桑的特洛伊军队再次向希腊的铁墙冲去。</p>



<p>我无法面对阿喀琉斯，我用尽全力挥舞着利剑，却怎么也无法穿透他的铠甲，而每次用盾牌格挡攻击时，却能被随之而来的剑击震麻整个手臂……</p>



<p>但一个声音中断了战斗，阿喀琉斯：“让他们走，他们不是特洛伊人。”</p>



<p>我困惑得看着阿喀琉斯，他似乎在同情特洛伊人最后的勇气。我没吭声，慢慢地向他走去。</p>



<p>谁也无法想象，阿喀琉斯慢慢地在我面前倒下了，他的鲜血沾在了我的身上……</p>



<p>最后一个希腊士兵死在了一个小特洛伊的剑下，他举目四望，却发现埃涅阿斯正站在海边哭泣，他独自说道：“宙斯想让他指定的人创造奇迹，他以为他什么都懂，但是他根本不知道一个奇迹的价值到底有多大。”</p>



<p>我们抢走了希腊人的船只，向着西方航行，在那里我们将找到一片新的土地——意大利，我们将在那里创建一个新的国家——罗马。</p>



<p>（续写自 《伊利亚特》）</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
