<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Poetry (诗歌) &#8211; Eternal Center</title>
	<atom:link href="https://eternalcenter-sep-2022.github.io/category/creations/poetry/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 15:10:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>世界的方向</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/the-direction-of-the-world/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 May 2022 04:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=23464</guid>

					<description><![CDATA[这个世界最早只有时间与空间的起点信仰、爱情、梦想……在宇宙大爆炸亿万年后的今天一个个奇迹相继从本是无穷无尽的宇宙尘埃中诞生 生命本是一种奇迹希望、信念、理想……就算面对无法抗争的命运一个个崇高的传奇也能够从不屈中诞生 选择为什么而生存下去又选择为什么而牺牲选择去指引谁又选择去追随谁 在平凡生活中不经意的小事里似乎有人在某处悄悄地坚守着美好的未来从遥远土地传来的消息里有人毅然选择了和不可接受的未来决斗 就算看似已毫无胜算就算看似已毫无意义双手也会握紧最后的希望和决心因为在历史的答案中只有这个方向的未来才会美好 人类的人生在因为共同的三观而一同燃烧不论是喜悦还是悲伤最终都会守望着同样的光芒]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>这个世界最早只有时间与空间的起点<br>信仰、爱情、梦想……<br>在宇宙大爆炸亿万年后的今天<br>一个个奇迹相继从本是无穷无尽的宇宙尘埃中诞生</p>



<p>生命本是一种奇迹<br>希望、信念、理想……<br>就算面对无法抗争的命运<br>一个个崇高的传奇也能够从不屈中诞生</p>



<p>选择为什么而生存下去<br>又选择为什么而牺牲<br>选择去指引谁<br>又选择去追随谁</p>



<p>在平凡生活中不经意的小事里<br>似乎有人在某处悄悄地坚守着美好的未来<br>从遥远土地传来的消息里<br>有人毅然选择了和不可接受的未来决斗</p>



<p>就算看似已毫无胜算<br>就算看似已毫无意义<br>双手也会握紧最后的希望和决心<br>因为在历史的答案中只有这个方向的未来才会美好</p>



<p>人类的人生<br>在因为共同的三观而一同燃烧<br>不论是喜悦还是悲伤<br>最终都会守望着同样的光芒</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>盾牌和铠甲</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/shield-and-armor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 17 Jan 2022 15:23:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=21250</guid>

					<description><![CDATA[在用经验拼凑的盾牌上扎满了纷乱错综的谎言在用梦想打造的铠甲上布满了恶毒欺诈的伤痕 在战火之中的坚持在孤独尽头的珍视该相信什么是唯一的希望该决定什么是生命绝对不应该如此 梦想之上的梦想逆风而上的飞翔判断之后的判断逆光而向的洞察 过去无意间犯下的错误就算会辗转反侧悔恨终身也绝不会为了内心安稳而放弃的那份善念将会成为人们在这颗星球上最后的盾牌 理想之上的理想不会后悔的牺牲选择之后的选择不会后怕的勇敢 如今必须要去面对的那些邪恶就算会因毫无安全感而变得焦躁不安也绝不会为了内心安稳而抛弃的那份公正将会成为人们在这颗星球上最后的铠甲 稍纵即逝的人生生命的价值从来都不是曾存在于世共同理想的创造人类会因为拥有彼此而变得无所畏惧]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>在用经验拼凑的盾牌上<br>扎满了纷乱错综的谎言<br>在用梦想打造的铠甲上<br>布满了恶毒欺诈的伤痕</p>



<p>在战火之中的坚持<br>在孤独尽头的珍视<br>该相信什么是唯一的希望<br>该决定什么是生命绝对不应该如此</p>



<p>梦想之上的梦想<br>逆风而上的飞翔<br>判断之后的判断<br>逆光而向的洞察</p>



<p>过去无意间犯下的错误<br>就算会辗转反侧悔恨终身<br>也绝不会为了内心安稳而放弃的那份善念<br>将会成为人们在这颗星球上最后的盾牌</p>



<p>理想之上的理想<br>不会后悔的牺牲<br>选择之后的选择<br>不会后怕的勇敢</p>



<p>如今必须要去面对的那些邪恶<br>就算会因毫无安全感而变得焦躁不安<br>也绝不会为了内心安稳而抛弃的那份公正<br>将会成为人们在这颗星球上最后的铠甲</p>



<p>稍纵即逝的人生<br>生命的价值从来都不是曾存在于世<br>共同理想的创造<br>人类会因为拥有彼此而变得无所畏惧</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>你的星辰</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/your-stars/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 03:31:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=10619</guid>

					<description><![CDATA[暗光弥漫的小道旁漂浮着花落之季的残香落花染粉的石阶上游离着初夏之夜的萤光 人们灵魂深处的圣殿人生必将通过的走廊那些似乎是宿命的未来会通向怎样令人欲罢不能的方向 不知疲倦的时间之沙一直流淌尽力燃烧着人类有限的生命之光生命和生命所处的时代如此复杂难以揣摩初生的婴儿们却在用最清澈的眼神凝视着她 生命本身是带着残缺而生只有看到了最美的星辰所指的方向才算完整指针和地图上上浅浅勾勒出的箭头是目光敏锐的作家们在传记里唯一愿下笔的内容 赤子心中那份温柔而深邃的愿望就算最终都会被现实粉碎成残缺不全的冰晶也是人们心中最宝贵的财富和向往奔流着梦幻般永恒不变的五彩星光]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>暗光弥漫的小道旁<br>漂浮着花落之季的残香<br>落花染粉的石阶上<br>游离着初夏之夜的萤光</p>



<p>人们灵魂深处的圣殿<br>人生必将通过的走廊<br>那些似乎是宿命的未来<br>会通向怎样令人欲罢不能的方向</p>



<p>不知疲倦的时间之沙一直流淌<br>尽力燃烧着人类有限的生命之光<br>生命和生命所处的时代如此复杂难以揣摩<br>初生的婴儿们却在用最清澈的眼神凝视着她</p>



<p>生命本身是带着残缺而生<br>只有看到了最美的星辰所指的方向才算完整<br>指针和地图上上浅浅勾勒出的箭头<br>是目光敏锐的作家们在传记里唯一愿下笔的内容</p>



<p>赤子心中那份温柔而深邃的愿望<br>就算最终都会被现实粉碎成残缺不全的冰晶<br>也是人们心中最宝贵的财富和向往<br>奔流着梦幻般永恒不变的五彩星光</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>彗星</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/comet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 15:45:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=9555</guid>

					<description><![CDATA[用谎言编织的真理扭曲着万色梦幻的星辰群星闪耀的壮丽光芒被私欲无情地拉扯变形 行星磁层在疯狂的来回颠倒孤独无助的寻找着宇宙的磁极行星大气的汹涌澎湃影射出自我都未尝察觉到的内心矛盾 肆无忌惮不受约束的引力粉碎着各个景色迥异的星平线星海的分子在自我堕落中燃烧殆尽化为混沌虚空中无尽的原子尘埃 不再盲从的独自思考让彗星自由选择向往的方向拖着冰晶纷飞的尾翼搜寻着自己向往的星辰 穿越着无数个孕育出生命的星系一次次地划破广袤的苍穹一次次地创造着多彩梦幻的天启指引着迷失的人们寻找属于自己的坚持 自由、平等、博爱的信念重塑着各个景色迥异的星平线各个定格辉煌历史的奇观建筑拔地而起凝聚成一个个璀璨文明的光辉元素]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>用谎言编织的真理<br>扭曲着万色梦幻的星辰<br>群星闪耀的壮丽光芒<br>被私欲无情地拉扯变形</p>



<p>行星磁层在疯狂的来回颠倒<br>孤独无助的寻找着宇宙的磁极<br>行星大气的汹涌澎湃<br>影射出自我都未尝察觉到的内心矛盾</p>



<p>肆无忌惮不受约束的引力<br>粉碎着各个景色迥异的星平线<br>星海的分子在自我堕落中燃烧殆尽<br>化为混沌虚空中无尽的原子尘埃</p>



<p>不再盲从的独自思考<br>让彗星自由选择向往的方向<br>拖着冰晶纷飞的尾翼<br>搜寻着自己向往的星辰</p>



<p>穿越着无数个孕育出生命的星系<br>一次次地划破广袤的苍穹<br>一次次地创造着多彩梦幻的天启<br>指引着迷失的人们寻找属于自己的坚持</p>



<p>自由、平等、博爱的信念<br>重塑着各个景色迥异的星平线<br>各个定格辉煌历史的奇观建筑拔地而起<br>凝聚成一个个璀璨文明的光辉元素</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>水与冰</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/water-and-ice/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 15:27:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=9553</guid>

					<description><![CDATA[水温柔的改变着自己的身体包容着周围物体的形状反射着他人的闪光点 用绝对纯粹的透明展示着自我的灵魂和思想从不以污秽且具有迷惑性的颜色干扰他人的洞察和判断 冰凝结成刚硬无比的星体抵挡着彗星前仆后继的撞击反射着恒星的永恒光芒 以持之以恒的刚毅在夜空中为人们指明方向从不会因是独自坚持而从天空偷偷陨落让世人们重新迷茫不知所措]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>水<br>温柔的改变着自己的身体<br>包容着周围物体的形状<br>反射着他人的闪光点</p>



<p>用绝对纯粹的透明<br>展示着自我的灵魂和思想<br>从不以污秽且具有迷惑性的颜色<br>干扰他人的洞察和判断</p>



<p>冰<br>凝结成刚硬无比的星体<br>抵挡着彗星前仆后继的撞击<br>反射着恒星的永恒光芒</p>



<p>以持之以恒的刚毅<br>在夜空中为人们指明方向<br>从不会因是独自坚持而从天空偷偷陨落<br>让世人们重新迷茫不知所措</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>我们的未来</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/our-future/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 06:56:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=8246</guid>

					<description><![CDATA[蔚蓝的天空沐浴着圣洁的阳光它依旧在作着无忧无虑的梦 如今的大地已在寂静之中开始了隐秘却剧烈的翻滚 那些温柔又神圣的祈祷还未传播到需要的地方便开始消失匿迹 那些理性又严谨的理想还未开始深刻的探讨便被尘封于盲从的大潮 生命的意义应该如何用本来就矛盾的思想去诠释？灵魂的价值又该如何用独一无二的人生去描述？ 在纯白的、洁白的、净白的憧憬之后会创造和邂逅出怎样的未来在迷惑的、困惑的、迷茫的挣扎之后是否能在虚空之中真正开始独立思考 那些让人类感到混沌不堪却又欲罢不能的说法该如何回归到它该有的澄清？那些充满自我牺牲与博爱却又容易被误解的传奇又该如何依靠历史的密码去佐证？ 在鲜红的、血红的、艳红的青春热情之后会创造和邂逅出怎样的未来在努力的、拼命的、穷尽一切的尝试之后是否能在虚空之中找到真正的路 能够让每一个人都听到公平、包容、理解的歌谣能够让每一个人都能够公平实现自我价值和自我幸福能够创造和邂逅出一个属于这个星球上每一个人的未来]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>蔚蓝的天空<br>沐浴着圣洁的阳光<br>它依旧在作着无忧无虑的梦</p>



<p>如今的大地<br>已在寂静之中<br>开始了隐秘却剧烈的翻滚</p>



<p>那些温柔又神圣的祈祷<br>还未传播到需要的地方<br>便开始消失匿迹</p>



<p>那些理性又严谨的理想<br>还未开始深刻的探讨<br>便被尘封于盲从的大潮</p>



<p>生命的意义<br>应该如何用本来就矛盾的思想去诠释？<br>灵魂的价值<br>又该如何用独一无二的人生去描述？</p>



<p>在纯白的、洁白的、净白的憧憬之后<br>会创造和邂逅出怎样的未来<br>在迷惑的、困惑的、迷茫的挣扎之后<br>是否能在虚空之中真正开始独立思考</p>



<p>那些让人类感到混沌不堪却又欲罢不能的说法<br>该如何回归到它该有的澄清？<br>那些充满自我牺牲与博爱却又容易被误解的传奇<br>又该如何依靠历史的密码去佐证？</p>



<p>在鲜红的、血红的、艳红的青春热情之后<br>会创造和邂逅出怎样的未来<br>在努力的、拼命的、穷尽一切的尝试之后<br>是否能在虚空之中找到真正的路</p>



<p>能够让每一个人都听到公平、包容、理解的歌谣<br>能够让每一个人都能够公平实现自我价值和自我幸福<br>能够创造和邂逅出一个属于这个星球上每一个人的未来</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>上古启示</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/ancient-enlightenment/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Dec 2019 14:26:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=7997</guid>

					<description><![CDATA[清澈的小溪缓缓流过蜿蜒寂静的山谷明亮的阳光让它的波纹如砖石般圣洁耀眼愿将心灵托付于吮吸这些圣洁的树林愿他们深邃的阅历能够给心灵带来清晰的指引 远古地球沉重的低语生命挣扎存在的真相自私、贪婪、恐惧、懦弱、残忍这些恶毒的心魔是怎样被植入到族人的基因中的 大地四季的五彩缤纷在年复一年的轮回红色夕阳的梦幻瞬间总是如期洗礼着那条起伏不断的地平线 在那个方向遥远的地方孤独伫立的礁石在不断承受着冰寒刺骨的惊涛骇浪在浩瀚未知的大海面前守护着最终的初心和坚持 那些在最仇视异己的时代中孤注一掷的公正是如何在遍体鳞伤地支撑起一个种族的未来那些在仇恨和残忍面前勇敢坚持下来的宽恕又换回过哪些充满魔法的奇迹 夕阳的红色让树林和天空合为一体轻柔的微风让彩色的树叶唱起了上古的歌谣这些经历过冰热世纪世代相传的旋律彼此呼应让心灵在空洞的未知中独自坚强 壮丽的星辰努力驱散着暗夜的混沌流星灿烂的尾翼提示着陨石撞击的时代那颗庄严璀璨的星际之光消失在起伏不断的地平线那是一条由树林们依靠自由、公正和博爱组成的文明底线]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>清澈的小溪缓缓流过蜿蜒寂静的山谷<br>明亮的阳光让它的波纹如砖石般圣洁耀眼<br>愿将心灵托付于吮吸这些圣洁的树林<br>愿他们深邃的阅历能够给心灵带来清晰的指引</p>



<p>远古地球沉重的低语<br>生命挣扎存在的真相<br>自私、贪婪、恐惧、懦弱、残忍<br>这些恶毒的心魔是怎样被植入到族人的基因中的</p>



<p>大地四季的五彩缤纷<br>在年复一年的轮回<br>红色夕阳的梦幻瞬间<br>总是如期洗礼着那条起伏不断的地平线</p>



<p>在那个方向遥远的地方<br>孤独伫立的礁石<br>在不断承受着冰寒刺骨的惊涛骇浪<br>在浩瀚未知的大海面前守护着最终的初心和坚持</p>



<p>那些在最仇视异己的时代中孤注一掷的公正<br>是如何在遍体鳞伤地支撑起一个种族的未来<br>那些在仇恨和残忍面前勇敢坚持下来的宽恕<br>又换回过哪些充满魔法的奇迹</p>



<p>夕阳的红色让树林和天空合为一体<br>轻柔的微风让彩色的树叶唱起了上古的歌谣<br>这些经历过冰热世纪世代相传的旋律彼此呼应<br>让心灵在空洞的未知中独自坚强</p>



<p>壮丽的星辰努力驱散着暗夜的混沌<br>流星灿烂的尾翼提示着陨石撞击的时代<br>那颗庄严璀璨的星际之光消失在起伏不断的地平线<br>那是一条由树林们依靠自由、公正和博爱组成的文明底线</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>命运</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/fate/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Aug 2019 13:53:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=5098</guid>

					<description><![CDATA[远古神话的只言片语既模糊又清晰地标注着道德的起源和界限古老英雄史诗的优美音律既神圣又悲伤地歌颂着自由的永恒不息 艺术家们被囚禁在不同维度的时间牢笼之中然而却都在守望着同样的唯美风景 思想家们隔着浩瀚无边的星辰大海然而却都伸手向着同样的真实 在人们内心深处的炫目之光射穿着人们各自形只影单的身影被这些璀璨光芒包裹着的灵魂慢慢变得温柔且坚定 一场场惨烈露骨的战争爆发了又结束一个个象征着美好新生活的革命开始了又消失无数次这种让人们心碎神伤的辩论用深入骨髓的痛楚缓慢地改变着人类的自我认知 命运的万色星辰开始若隐若现开始支撑起无助迷茫的心灵让活着的生灵们塑造着世界的万千形态]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>远古神话的只言片语<br>既模糊又清晰地标注着道德的起源和界限<br>古老英雄史诗的优美音律<br>既神圣又悲伤地歌颂着自由的永恒不息</p>



<p>艺术家们<br>被囚禁在不同维度的时间牢笼之中<br>然而却都在守望着同样的唯美风景</p>



<p>思想家们<br>隔着浩瀚无边的星辰大海<br>然而却都伸手向着同样的真实</p>



<p>在人们内心深处的炫目之光<br>射穿着人们各自形只影单的身影<br>被这些璀璨光芒包裹着的灵魂<br>慢慢变得温柔且坚定</p>



<p>一场场惨烈露骨的战争爆发了又结束<br>一个个象征着美好新生活的革命开始了又消失<br>无数次这种让人们心碎神伤的辩论<br>用深入骨髓的痛楚缓慢地改变着人类的自我认知</p>



<p>命运的万色星辰开始若隐若现<br>开始支撑起无助迷茫的心灵<br>让活着的生灵们塑造着世界的万千形态</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>理性和勇气之光</title>
		<link>https://eternalcenter-sep-2022.github.io/light-of-reason-and-courage/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mingyu Zhu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 05:32:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chinese (中文)]]></category>
		<category><![CDATA[Creations (创作)]]></category>
		<category><![CDATA[Poetry (诗歌)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://eternalcenter-sep-2022.github.io/?p=2506</guid>

					<description><![CDATA[当骇人的黑死病把美丽的城市和宁静的乡村都变成坟场是谁在拯救谁当工业革命的新式加农炮武力征服人人都中庸自保的古老国度又是谁打败了谁 先驱者们背影的沧桑在历史的道德和科技的进步中被来回辩证达芬奇为医学解剖人体的行为是将自己的灵魂出卖给恶魔撒旦哥白尼为天文学宣布日心说是在恶毒诽谤上帝的真理而达尔文为生物学撰写进化论是在直接杀死上帝 然而他们依旧一次次地作出大多数世人所不可接受的选择一次次地在暗淡的漆黑之中遍体鳞伤一次次跌跌撞撞地又踏上充满敌意的无尽旅途用尽一生去抵抗这份真理的孤独之殇 天使和恶魔不停拼命冲撞着对方的翅膀就算五彩的星辰崩坏陨落只剩下无尽的虚空心中也不愿意放弃心中最初最珍视的理想和愿望 勇气和理性的光芒洒落在无声无息的战场闪烁着永恒不息的耀眼光芒照亮了抗生素的发明和蒸汽战舰的落水 当骇人的黑死病把美丽的城市和宁静的乡村都变成坟场最终是谁能拯救谁当工业革命的新式加农炮武力征服人人都中庸自保的古老国度最终是谁必将打败谁……]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>当骇人的黑死病把美丽的城市和宁静的乡村都变成坟场<br>是谁在拯救谁<br>当工业革命的新式加农炮武力征服人人都中庸自保的古老国度<br>又是谁打败了谁</p>



<p>先驱者们背影的沧桑<br>在历史的道德和科技的进步中被来回辩证<br>达芬奇为医学解剖人体的行为是将自己的灵魂出卖给恶魔撒旦<br>哥白尼为天文学宣布日心说是在恶毒诽谤上帝的真理<br>而达尔文为生物学撰写进化论是在直接杀死上帝</p>



<p>然而他们依旧<br>一次次地作出大多数世人所不可接受的选择<br>一次次地在暗淡的漆黑之中遍体鳞伤<br>一次次跌跌撞撞地又踏上充满敌意的无尽旅途<br>用尽一生去抵抗这份真理的孤独之殇</p>



<p>天使和恶魔不停拼命冲撞着对方的翅膀<br>就算五彩的星辰崩坏陨落只剩下无尽的虚空<br>心中也不愿意放弃心中最初最珍视的理想和愿望</p>



<p>勇气和理性的光芒洒落在无声无息的战场<br>闪烁着永恒不息的耀眼光芒<br>照亮了抗生素的发明和蒸汽战舰的落水</p>



<p>当骇人的黑死病把美丽的城市和宁静的乡村都变成坟场<br>最终是谁能拯救谁<br>当工业革命的新式加农炮武力征服人人都中庸自保的古老国度<br>最终是谁必将打败谁<br>……</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
